(以貪治國)現今中國以蘇綽定律治國?

《蘇綽定律》
北周開國者宇文泰跟蘇綽的對話，又稱蘇綽定律！
宇文泰問：如何治理國家？
蘇綽答：用官。
宇文泰問：如何用？
蘇綽答：用貪官，棄貪官。
宇文泰感覺不可思議，不解地問道：怎麼能用貪官？
蘇綽答：做為國主，大臣們的忠心是第一位的。臣忠則君安，君安則國安。想讓人家死心踏地跟隨您，必須給人家好處。官多錢少怎麼辦？給他們權利，讓他們以權謀私。權利是您給的，貪官們自然會維護您。
宇文泰又問：既然用貪官，為什麼又要反貪？
蘇綽道：貪官必用，又必反，此乃權術的奧妙所在。天下沒有不貪污的官，官不怕貪，怕他不忠。以反貪為名除去異已，內可安枕，外可得民心，何樂而不為。此其一。
其二，官員只要貪，把柄就在您的手裡。您有把柄，貪官們就害怕，越害怕越忠心。所以說，反貪是馭官之道。不用貪官，何來反貪？如果國內清一色清官，君就危險了。
宇文泰道：用清官怎麼會危險？
蘇綽解釋說：清官自恃清廉，不聽話，君主怎麼罷免？棄清官，人民不高興，人民不高興就有怨氣，人民有怨氣國必危亡，所以，清官不可用。
宇文泰似乎明白其中的道理，說道：如果所用貪官激起民怨怎麼辦？
蘇綽道：發文即可。一而再，再而三，做出憤怒之狀，不斷強調不許貪，使全國上下都知道您恨貪官入骨髓，使老百姓都以為您是英明之主，而貪官才是罪惡之源。國之不國，非君之罪，乃貪官的罪過，民怨就可以消啦。如果有大貪，民憤極大，怎麼辦呢？
蘇綽自問自答道：抄其家，沒其財。民怨平息，老百姓會歌頌您。

令我諗起中國依家都係咁...
邊個上台都好...一開頭都係話反貪...捉幾個大人物...
反反下就冇左回事...貪官繼續貪...

假

👍🏻

嘩呢啲post truth politics嚟個播：
真相係唔係打貪污係唔重要，只要人地信打貪就得

睇權術不如睇鬼佬Machiavelli

不過好似係假架喎